有無d高質哲學事推介

睇完返校之後好想搵d係令人反思好多野既事黎睇 咩方面都可以 覺得一個人應該追求既野就係應該不斷去思考既能力 所以想提升下自己既內涵

咁多位巴絲有無咩推介

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

諸子百家

黃子華

紅字必讀

自由主義
《政治的道德：從自由主義的觀點看》
《自由人的平等政治》

政治經濟學
《共產黨宣言》
《跟著大衛．哈維讀資本論》

性/別議題
《性別打結：拆除父權結構》
【牛津通識】《性 》
《發現女同性戀、男同性戀、 雙性戀與跨性別研究》

批判理論
《當代文化大論辯》

[集思廣益]推薦啲可以幫大家增廣見聞既書籍俾大家，裝備一下自己心靈

蘇格拉底>柏拉圖>亞里士多德>伊比鳩魯>盧克萊修>笛卡兒>休謨>康德>叔本華>尼采>達爾文>welcome to modern world

仲有羅素同維根斯坦

標準答案：蘇菲的世界

我都想宜家啲中學會好似返校入面啲老師咁教啲深小小嘅嘢，教啲哲學嘢。

沙特

上面有人推薦咗啲原典，但新手未必須要急住啃原典。
讀完原典啲字面意思，同理解到原典所呈現既想法同源流係兩個境界。打好底再去讀會好啲。

中文書都有好多好既啟蒙書同作者，下面有啲人名，無頭緒既話追黎睇 :
政治/道德哲學 :
周保松 政治的道德 / 自由人的平等政治
Michael Sandel (桑德爾) 正義/金錢買不到的東西
中國哲學 :
唐君毅 人生之體驗 / 人生隨筆
香港政治 :
羅永生 殖民家國外
鄺健銘 雙城對倒
顧汝德 官商同謀 / 失治之城

英文唔拘的話，英文就真係好多好既文史哲思考啟蒙書 (人地英語地區搞得起相關既巿場)
推薦一個系列 :

請個相關學科專家黎，以咩都未學過既人做對像去寫，深入淺出簡介一個思想/思想家/一個學科，一本大約110頁左右。
呢個系列既書陸陸續續都有譯緊做中文 :

推廣香港人讀書風氣拋磚引玉歡迎傾下。

留名追Post
新手BB班，成日都去誠品打書釘

關於中國哲學入門，我建議埋勞思光既《新編中國哲學史（一）》

Lm

The Art of thinking clearly 算唔算

牛津通識讀本邊度有得買平
好似幾岩入門

中文要門巿就序言。
英文既話網上有libgen下載。你都可以去網購，門巿則序言/三中商既大學書店都有。

好多本未有中文翻譯版。

佢呢個66$幾抵 想問下同官網o個d有咩唔同？我見hktv都有

文字（中文／英文）分別。至於邊個譯本會好啲就答唔到你，我自己只睇過英文。